\documentclass{article}
\author{Random Crew}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{latex2man}
\usepackage{devdoc}

\setVersion{0.16}
\begin{document}

\begin{Name}{7}{any-conf}{Random Crew}{руководства any}{справочная страница any-conf}

    \Prog{any-conf}
    – опции конфигурации для системы \Cmd{any}{1}.

\section{Описание}
    \Prog{any-conf} описывает все опции, которыми в \Cmd{any}{1} можно конфигурировать
    сборку на уровне пользователя, то есть без написания кода.
    Опции хранятся в конфигурационных файлах.
    \Cmd{rdd}{1} достаёт их, преобразует в переменные шелла и составляет исполнимые скрипты.
    Скрипты находятся в \File{var/dump/}.
    Переменные, конвертированные из опций, инициализируют все переменные из API,
    ориентированные на билды, такие как \Envar{ROOT}, \Envar{D} или \Envar{DEPEND}.

    Чтобы посмотреть данные конфигурации без сборки, можно использовать \Cmd{datardd}{1}.
    \begin{verbatim}
    datardd amd64
    \end{verbatim}

    Чтобы посмотреть составленный исполнимый шелл-скрипт (или \texttt{дамп}) со всеми подготовленными
    входными данными, можно использовать \Cmd{dumprdd}{1}.
    \begin{verbatim}
    dumprdd amd64
    \end{verbatim}

    Путь к готовому исполнимому скрипту для текущего пакета доступен в коде на шелле
    через переменную \Envar{DUMP}.

\section{Опции}
    Все пути из опций относительные по отношению к рабочей директории.
    Движок дополняет их нужной базовой директорией, поэтому пользовательские переменные содержат
    абсолютные пути.
    Например, для директории \File{/home/user/work/} и абсолютного пути \File{/home/user/work/build/src/}
    значение опции в конфигах будет \File{build/src}.
    Исключением являются:
    \begin{itemize}
        \item[ ] \Opt{any\_base\_dir} и \Opt{any\_rdd\_root}, которые правильно инициализируются 
            переменной \Cmd{rdd}{1};
        \item[ ] \Opt{any\_abs\_path}, которая содержит набор абсолютных путей, заданных заранее
            и заведомо правильных.
    \end{itemize}

    Опции \Opt{any\_root\_*}, \Opt{any\_engine\_*} относятся к движку и куда более запутанные,
    чем все остальные. Их описание выделено в свою подсекцию.
    Данные опции вряд ли потребуются обычному пользователю.
    Обратитесь к \Cmd{image\_setup\_paths}{3} и \Cmd{pkg\_install}{3} для подробного описания
    области \Opt{any\_root\_*}.

    \begin{description}
        \item[\Opt{any\_abs\_path}]
            \Envar{PATH} в контейнеризованном сборочном окружении сбрасывается в предопределённое значение.
            Данная опция хранит начальную запись для этого значения.
            Итоговый путь дополняется несколькими другими записями,
            они хранятся в \Opt{any\_inner\_path}.
            \Envar{PATH} сбрасывается, чтобы в нём гарантированно были те значения,
            на которые расчитывает изолированное хостовое окружение.\\
            Когда окружение считается неизолированным
            (автоматически или явно по опции \Opt{any\_bool\_sandbox}\Arg{=0}),
            \Opt{any\_abs\_path} не используется.\\
            Значение по умолчанию: \Arg{/usr/bin:/bin:/usr/sbin:/sbin}

        \item[\Opt{any\_admin\_groupid}, \Opt{any\_admin\_userid}]
            Ид основной группы и пользователя, соответственно.
            Они используются в изолированном окружении при переключении между
            обычным и привилегированным пользователем.

        \item[\Opt{any\_arch}]
            Точная архитектура ЦП бинарников.
            Возможными примерами являются \Arg{armv7}, \Arg{power6}, \Arg{ultrasparc3}.\\
            Инициализирует переменную \Envar{ANYARCH}.

        \item[\Opt{any\_arch\_capacity}]
            Разрядность бинарников: \Arg{32} или \Arg{64}.\\
            Инициализирует переменную \Envar{ANYARCHCAP}.

        \item[\Opt{any\_arch\_flags}]
            Архитектурно-зависимые флаги для компилятора на этапе компиляции, чтобы генерировать
            корректный код для выбранной архитектуры.\\
            Инициализирует переменную \Envar{ARCH\_FLAGS}.

        \item[\Opt{any\_arch\_endian}]
            Порядок байтов в бинарниках: \Arg{обратный} (little) или \Arg{прямой} (big).\\
            Инициализирует переменную \Envar{ANYARCHENDIAN}.

        \item[\Opt{any\_arch\_family}]
            Обобщённая бинарная архитектура. Возможными примерами являются \Arg{arm}, \Arg{power}, \Arg{sparc}.\\
            Инициализирует переменную \Envar{ANYARCHMODE}.

        \item[\Opt{any\_arch\_ldflags}]
            Архитектурно-зависимые флаги для компилятора на этапе линковки, чтобы генерировать
            корректный код для выбранной архитектуры.\\
            Инициализирует переменную \Envar{ARCH\_LDFLAGS}.

        \item[\Opt{any\_base\_dir}]
            Опция для корневой директории, куда развёрнута система сборки.
            Данная реализация полагается на значение \File{/} для изолированного окружения.\\
            Инициализирует переменную \Envar{BASEDIR}.

        \item[\Opt{any\_base\_inner\_version}]
            Целое положительное число, которое добавляется к внутренней версии пакета,
            когда она автоматически вычисляется в \Cmd{fetch\_dev}{3}.
            Используется для централизованного повышения внутренней версии, но оставляя динамическую часть.\\
            Инициализирует переменную \Envar{base\_INNER\_VERSION}.

        \item[\Opt{any\_bool\_autobpi}]
            Если выставлена в \Arg{1}, переменная \Envar{BPI} вычисляется по первым двум мажорным числам версии.
            Например, для версии \Arg{1.2.3} значение \Envar{BPI} будет \Arg{1.2}.\\
            Не выставлена по умолчанию.\\
            Инициализирует переменную \Envar{BPI}.

        \item[\Opt{any\_bool\_loaddump}]
            В отличие от всех остальных, опция генерируется в движке.
            Если выставлена в \Arg{1}, опция отмечает, что текущий процесс запущен из дампа на шелле.
            Это означает, что дальнейшая загрузка дампов других пакетов запрещена, чтобы избежать рекурсии.
            Опцию можно использовать и из командной строки, чтобы запретить вложенную загрузку дампов.

        \item[\Opt{any\_bool\_sandbox}]
            Если выставлена в \Arg{1}, окружение считается изолированным.
            Если выставлена в другое значение, оно не считается таковым.
            Если не выставлена, статус контейнера определяется автоматически.\\
            Инициализирует переменную \Envar{base\_SANDBOX}.

        \item[\Opt{any\_builddir\_keep}]
            Если выставлена в \Arg{1}, интерфейс \Cmd{fetch\_build\_remove}{3} не удалит сборочную директорию.

        \item[\Opt{any\_context\_save}]
            Если выставлена в \Arg{0}, интерфейс \Cmd{root\_save\_context}{3} не будет сохранять в tar-файл
            контекст, предоставляемый текущим пакетом для других пакетов.
            Не выставлена по умолчанию.

        \item[\Opt{any\_dev\_src\_dir}]
            Расположение исходников разработки, или исходников с изменениями для пакета.
            Подразумевается, что такие исходники будут в системе контроля версий (git, mercury, cvs)
            и для её поддержки требуется модуль движка.\\
            Инициализирует переменную \Envar{ANYDEVSRCDIR}.

        \item[\Opt{any\_dev\_src\_version}]
            Список возможных версий исходников для разработки, разделённый пробелами.
            Если в удалённом репозитории существует версия в виде, как она приведена в записи опции,
            её используют.
            Если нет, проверка повторяется для следующей записи.

        \item[\Opt{any\_dump}]
            Явное расположение дампа (сконструированного шелл-скрипта) со сборочным контекстом.
            Опция не задана по умолчанию.
            Когда она пуста, расположение дампа вычисляется по переменной \Opt{rdd\_atom\_dumpdir}.\\
            Инициализирует переменную \Envar{DUMP}.

        \item[\Opt{any\_host\_arch}]
            Архитектура хостовой платформы.\\
            Инициализирует переменную \Envar{HOSTARCH}.

        \item[\Opt{any\_host\_update}]
            Если не задана, останавливает работу интерфейса \Prog{admin\_host}, таким образом
            хостовое окружение не модифицируется автоматически при сборке.
            Не задана по умолчанию.

        \item[\Opt{any\_image\_exec}]
            Содержит директории с исполнимыми файлами в пакетах.
            Директории относительны по отношению к \Opt{any\_program\_prefix}.
            Инициализирует переменную \Envar{image\_TRACKED\_EXEC\_DIRS}.
            Значение по умолчанию: \Arg{bin sbin}

        \item[\Opt{any\_image\_libs}]
            Содержит директории с библиотеками в пакетах.
            Директории относительны по отношению к \Opt{any\_program\_prefix}.
            Инициализирует переменную \Envar{image\_TRACKED\_LIB\_DIRS}.
            Значение по умолчанию: \Arg{lib}

        \item[\Opt{any\_image\_remove}]
            Содержит файлы, которые нужно автоматически удалять из бинарных пакетов.
            Поддерживаются шаблоны для названий.
            Наборы файлов разделяются запятой, например:
            \begin{verbatim}
                any_image_remove = *.la, *.lo, .packlist
            \end{verbatim}
            Значение по умолчанию: \Arg{*.la}.

        \item[\Opt{any\_inner\_paths}]
            Список относительных путей, разделённый пробелами, которые добавляются к переменной
            \Envar{PATH} для сборочного окружения (и в контейнере, и без).\\
            Значение по умолчанию: \Arg{rrr/bin}

        \item[\Opt{any\_list\_all}]
            Список всех пакетов, доступных для сборки.
            Он используется методами, которые составляют дерево сборки по зависимостям.
            Присваивается \Arg{all.src} по умолчанию, как для \Opt{rdd\_list\_entry}.
            Если опция не задана, используется значение \Opt{rdd\_list\_entry}.

        \item[\Opt{any\_list\_required}]
            Опция предоставляет возможность явно задать набор пакетов,
            с которыми нужно что-то делать.
            Набор независим от текущего значения \Opt{rdd\_list\_entry}.
            Формат тот же, что для \Opt{rdd\_list\_entry} и \Cmd{lsrdd}{1}:
            либо файл со списком либо напрямую строка с пакетами, разделёнными запятой.\\
            Не выставлена по умолчанию.
            Если опция не выставлена, \Opt{rdd\_list\_entry} используется вместо неё.

        \item[\Opt{any\_local\_src\_hashing}]
            Если выставлена в \Arg{1}, включает хеширование по первой букве для названий локальных исходников.
            Схема сохранения без хеширования:
            \begin{itemize}
                \item[ ] a\_package
                \item[ ] abb\_package
                \item[ ] c\_package
            \end{itemize}
            Схема сохранения с хешированием:
            \begin{itemize}
                \item[ ] a/a\_package
                \item[ ] a/abb\_package
                \item[ ] c/c\_package
            \end{itemize}

        \item[\Opt{any\_make\_opts}]
            Опции для команды \Cmd{make}{1}, которые передаются через интерфейс \Prog{amake}.
            Чаще всего это опции для параллельного make.\\
            Инициализирует переменную \Envar{MAKEOPTS}.

        \item[\Opt{any\_meta\_dir}]
            Расположение \Envar{METADIR} в рабочей директории.\\
            Инициализирует переменную \Envar{METADIR}.

        \item[\Opt{any\_morebuild\_cflags}, \Opt{any\_morebuild\_cxxflags}, \Opt{any\_morebuild\_ldflags}]
            Дополнительные флаги C этапа компиляции, C++ этапа компиляции и этапа линковки, соответственно.
            Данными опциями можно добавлять произвольные флаги в серию \Envar{ENGINE\_*},
            вдобавок к значениям, сгенерированным движком.
            Данная серия переменных добавляется автоматически к строкам сборки для правильного кода
            и путей поиска.
            Опции не заданы по умолчанию.\\
            Инициализируют переменные \Envar{ENGINE\_CFLAGS}, \Envar{ENGINE\_CXXFLAGS}, \Envar{ENGINE\_LDFLAGS}.

        \item[\Opt{any\_opt\_flags}]
            Опции для оптимизаций компилятора. Они относятся к производительности кода, но не к его правильности.\\
            Инициализирует переменную \Envar{OPT\_FLAGS}.

        \item[\Opt{any\_opt\_ldflags}]
            Опции для оптимизаций линкера.\\
            Инициализирует переменную \Envar{OPT\_LDFLAGS}.

        \item[\Opt{any\_os}]
            Операционная система целевых пакетов.\\
            Инициализирует переменную \Envar{ANYOS}.

        \item[\Opt{any\_out\_basedir}]
            Бывший абсолютный путь к рабочей директории вне контейнера.
            Используется для пользовательской диагностики.
            Генерируется в \Cmd{any-do}{1} и не выставляется вручную.\\
            Инициализирует переменную \Envar{out\_BASEDIR}.

        \item[\Opt{any\_pack\_list}]
            Ещё одна опция для списков пакетов.
            Данная опция используется в методах для пакетов и релизов.
            Не выставлена по умолчанию.

        \item[\Opt{any\_prof\_core}, \Opt{any\_prof\_postfix}, \Opt{any\_prof\_prefix}]
            Элементы сборочного профиля, текстового идентификатора сборочного дерева
            в рабочей директории.
            Данный идентификатор доступен как \Envar{APROFILE} в шелле.
            Профиль входит в пути наподобие
            \File{build/image/}\Arg{APROFILE}\File{/} или \File{build/pool/}\Arg{APROFILE}\File{/}.
            Это означает, что смена профиля ведёт к независимому сборочному дереву.
            В связи с этим опции с названием профиля должны включаться в те секции,
            которые обозначают несовместимость:
            они объявляют новый ABI, операционную систему или бинарную архитектуру.
            Например, секции конфигов для \Arg{mips} и \Arg{sparc} должны выставлять уникальные профили,
            так как пакеты для них должны собираться отдельно друг от друга.
            \medskip
            Три разные опции для названия профилей используются для возможности добавлять префиксы или
            постфиксы к уже существующему названию профиля.
            Таким образом, сборка будет отдельной, но визуально сгруппирована с родительской.
            Например, слово данных \Arg{cap64} может включать \Opt{any\_prof\_postfix}=\Arg{64}.
            Если у общих архитектур \Arg{mips} или \Arg{arm} ид профилей \Arg{mips} и \Arg{arm},
            то с дополнительным словом данных \Arg{mips,cap64} и \Arg{arm,cap64}
            у них будут новые сборочные профили \Arg{mips64} и \Arg{arm64}.
            В то же время \Arg{cap64} универсален: его можно с одинаковым успехом добавлять
            ко всем другим словам данных.\\
            Инициализируют переменную \Envar{APROFILE}.

        \item[\Opt{any\_profile\_engine}]
            Разделённый пробелами список директорий для модульного включения.
            Подключаемые модули движка заканчиваются расширением \texttt{.sh}.\\
            Значение по умолчанию: \File{any/include} \File{local/include}

        \item[\Opt{any\_profile\_lib}]
            Разделённый пробелами список директорий для модульного включения библиотечного кода.
            Код не должен меняться при изменениях переменных API. Таким образом он не переподключается
            второй раз, когда дампы на шелле от других пакетов загружаются в текущий контекст.
            Это позволяет ускорить загрузку дампов.
            Требуемое условие всегда выполняется, когда библиотечный код содержит только методы.
            Подключаемые библиотечные модули движка заканчиваются расширением \texttt{.sh}.\\
            Значение по умолчанию: \File{any/lib} \File{local/lib}

        \item[\Opt{any\_program\_linguas}]
            Разделённый пробелами список языковых кодов.
            Можно использовать, чтобы свести международные тексты к выбранному минимуму.\\
            Инициализирует переменную \Envar{LINGUAS}.

        \item[\Opt{any\_program\_prefix}]
            Основной префикс для расположения программ в установочном дереве.
            Используется в сборочных интерфейсах наподобие \Prog{aconf}.
            Примерами являются \File{/usr} или \File{/usr/pkg}.\\
            Значение по умолчанию: \File{/usr}\\
            Инициализирует переменную \Envar{PREFIX}.

        \item[\Opt{any\_program\_prefix\_list}]
            Разделённый пробелами список префиксов, которые используются среди всех программ
            в проекте поставки.
            Используется, когда не все пакеты сконфигурированы под один и тот же префикс.
            Первая запись из списка используется в качестве \Envar{PREFIX}, если тот не задан.
            Опция используется для относящихся к системе флагов компиляции:
            каждая запись в списке добавляет путь поиска хедеров и библиотек в \Envar{ROOT}
            с данным префиксом.\\
            Инициализирует переменные \Envar{PREFIX\_LIST}, \Envar{PREFIX}, \Envar{ROOT\_CFLAGS},
            \Envar{ROOT\_LDFLAGS}, \Envar{ROOT\_DIRS}.

        \item[\Opt{any\_program\_subfs}]
            Дополнительный корневой путь в \Envar{D}, так что компилятор имеет дело с
            \Envar{\$ROOT}\Envar{\$SUBFS} вместо простого \Envar{\$ROOT}.
            Это нужно пакетам, сконфигурированным для чего-то наподобие \File{/opt/prog/usr}
            (где в качестве \Envar{SUBFS} выступает \File{/opt/usr}).
            Пуста по умолчанию.\\
            Инициализирует переменную \Envar{SUBFS}.

        \item[\Opt{any\_rdd\_root}]
            Зарезервирована для будущего использования.

        \item[\Opt{any\_release\_dir}]
            Каталог с финальным собранным релизным материалом (чем бы он ни являлся).
            Когда опция не задана, для \Envar{RELEASEDIR} берётся значение \Arg{release}.\\
            Инициализирует переменную \Envar{RELEASEDIR}.

        \item[\Opt{any\_release\_id}]
            Короткий текстовый идентификатор релизных файлов.
            Он используется во внутренних версиях бинарных пакетов, чтобы опознать релиз,
            к которому они принадлежат:
            \Arg{slack14.2}, \Arg{debian9}.\\
            Инициализирует переменную \Envar{RELEASE}.

        \item[\Opt{any\_release\_version}]
            Полная версия релиза для записи в логе изменений:
            \Arg{Debian-9.0}, \Arg{Slackware-14.2}.\\
            Инициализирует переменную \Envar{RELEASE\_VERSION}.

        \item[\Opt{any\_remote\_src\_hashing}]
            Если выставлена в \Arg{1}, включает хеширование по первой букве для названий исходников разработки.
            Это предполагает, что исходники хранятся на удалённом сервере по хешированной схеме.
            Смотри описание \Opt{any\_local\_src\_hashing}.

        \item[\Opt{any\_src\_dir}]
            Каталог с оригинальными исходниками пакета: отсюда они берутся в исходном виде.
            Поверх них позже накладываются патчи или изменения.\\
            Значение по умолчанию: \Arg{ports/srcstatic}\\
            Инициализирует переменную \Envar{ANYSRCDIR}.

        \item[\Opt{any\_static\_patch\_dir}]
            Каталог с простыми патчами, которые хранятся отдельно от портов.
            Это один из возможных источников патчей.\\
            Значение по умолчанию: \Arg{ports/patch}\\
            Инициализирует переменную \Envar{static\_PATCHDIR}.

        \item[\Opt{any\_static\_root}]
            Если выставлена в \Arg{1}, работа с \Envar{ROOT} переключается в статический режим
            без обработки зависимостей:
            для всех пакетов создаётся единственная директория \Envar{ROOT}, и \Cmd{pkg\_root}{3}
            из каждого пакета отображает его файлы в эту общую директорию.
            Пакету доступны файлы из всего \Envar{ROOT} вместо материалов только тех пакетов,
            что заявлены в \Envar{DEPEND}.
            Не выставлена по умолчанию.\\
            Инициализирует переменные \Envar{static\_ROOT}, \Envar{ROOT}.

        \item[\Opt{any\_tch\_cc}, \Opt{any\_tch\_ccld}, \Opt{any\_tch\_cxx}, \Opt{any\_tch\_cxxld}]
            Элементы тулчейна C и C++: компилятор C, строка линковки для C, компилятор C++,
            строка линковки для C++.\\
            Инициализируют переменные \Envar{PLAIN\_CC}, \Envar{PLAIN\_CXX}, \Envar{PLAIN\_CCLD},
            \Envar{PLAIN\_CXXLD}, \Envar{PLAIN\_CPP}, \Envar{CC}, \Envar{CXX}, \Envar{CCLD},
            \Envar{CXXLD}, \Envar{CPP}.

        \item[\Opt{any\_tch\_host\_cc}, \Opt{any\_tch\_host\_ccld}, \Opt{any\_tch\_host\_cxx},
            \Opt{any\_tch\_host\_cxxld}]
            Элементы тулчейна C и C++ в хостовом окружении.
            Когда не используется кросс-компиляция, хостовой тулчейн равен главному тулчейну
            и серия опций для хоста не нужна.\\
            Инициализируют переменные \Envar{HOST\_CC}, \Envar{HOST\_CXX}, \Envar{HOSTCC\_LD}, \Envar{HOSTCXX\_LD},
            \Envar{HOST\_CPP}.

        \item[\Opt{any\_util\_root}]
            Опция с названием утилиты, чтобы создавать материалы с владельцем от рута
            при работе от обычного пользователя.

        \item[\Opt{any\_write\_root}]
            Базовая директория для записи всего при работе \Cmd{any}{1},
            за возможным исключением релизных материалов.\\
            Значение по умолчанию: \Arg{build}
    \end{description}

\subsection{Опции тюнинга движка}

    \begin{description}
        \item[\Opt{any\_engine\_dump}]
            Схема работы с несколькими дампами. Схема определяет, как будет добываться дамп
            нового (не текущего) пакета, когда нужен его контекст. Доступные варианты:
            \begin{itemize}
                \item[ ] \Arg{простая} (plain)
                \item[ ] \Arg{тяжеловесная} (heavy)
                \item[ ] \Arg{кривая} (crooked)
            \end{itemize}
            \Arg{простая} схема используется по умолчанию.
            Она создаёт новый дамп на основе уже существующего дампа текущего пакета.\\
            \Arg{тяжеловесная} схема генерирует новый дамп через \Cmd{dumprdd}{1}.\\
            \Arg{кривая} схема полагается на дамп, созданный заранее.

        \item[\Opt{any\_root\_exec\_editable}]
            Разделённый пробелами список типов файлов, которые должны автоматически редактироваться
            методом \Cmd{image\_setup\_paths}{3} в \Cmd{pkg\_install}{3}.
            Данный метод ставит целью удалить из устанавливаемых файлов все упоминания путей,
            относящихся к сборке, такие как \Envar{ROOT}.
            Тип файла определяется с помощью \Cmd{file}{1} следующим вызовом:
            \begin{verbatim}
            file -b --mime-type filename 
            \end{verbatim}
            Значение по умолчанию:
            \Arg{text/} \Arg{application/xml} \Arg{application/x-shellscript} \Arg{inode/symlink}

        \item[\Opt{any\_root\_exec\_name\_template}]
            Разделённый пробелами список шаблонов для \Cmd{find}{1}, чтобы определить названия
            исполнимых не-бинарных скриптов, которые нужно устанавливать в \Envar{ROOT}
            как реальные копии (вместо символьных ссылок) и редактировать для работы
            из данной директории.
            Скрипты ищутся по префиксам из \Envar{PREFIX\_LIST}, которые соединены
            с каждой записью из \Envar{root\_TRACKED\_BIN\_DIRS}
            (соответствующая опция \Opt{any\_root\_tracked\_bin\_dirs}).\\
            Например, когда \Envar{PREFIX\_LIST} содержит \Arg{/usr} и \Arg{/usr/local},
            а \Envar{root\_TRACKED\_BIN\_DIRS} содержит \Arg{bin} и \Arg{sbin},
            поиск исполнимых файлов пойдёт по путям \File{/usr/bin/}, \File{/usr/sbin/},
            \File{/usr/local/bin/}, \File{/usr/local/sbin/}.\\
            Значение по умолчанию: \Arg{*-config} \Arg{*-config-*}

        \item[\Opt{any\_root\_textbuild\_files}]
            Разделённый пробелами список шаблонов для \Cmd{grep}{1}, чтобы определить названия
            текстовых файлов, которые нужно устанавливать в \Envar{ROOT} как реальные копии
            (вместо символьных ссылок) и редактировать для работы из данной директории.
            Файлы ищутся по префиксам из \Envar{PREFIX\_LIST}, которые соединены
            с каждой записью из \Envar{root\_TRACKED\_DIRS}
            (соответствующая опция \Opt{any\_root\_tracked\_dirs}).\\
            Например, когда \Envar{PREFIX\_LIST} содержит \Arg{/usr} и \Arg{/usr/local},
            а \Envar{root\_TRACKED\_DIRS} содержит \Arg{lib} и \Arg{include},
            поиск файлов пойдёт по путям
            \File{/usr/lib/}, \File{/usr/include/}, \File{/usr/local/lib/}, \File{/usr/local/include/}.\\
            По умолчанию редактируются файлы \File{.pc}: они часть схемы \Cmd{pkg-config}{1}
            для предоставления информации о инклюдах и библиотеках.
            Шаблон поиска в значении по умолчанию является регулярным выражением вместо простого текста.\\
            Значение по умолчанию: \verb+\.pc$+\\
            Инициализирует переменную \Envar{root\_TEXTBUILD\_FILES}.

        \item[\Opt{any\_root\_tracked\_bin\_dirs}]
            Разделённый пробелами список директорий, где ведётся поиск исполнимых файлов для редактирования
            под \Envar{ROOT}. Смотри описание \Opt{any\_root\_exec\_name\_template}.\\
            Значение по умолчанию: \Arg{bin}\\
            Инициализирует переменную \Envar{root\_TRACKED\_BIN\_DIRS}.

        \item[\Opt{any\_root\_tracked\_dirs}]
            Разделённый пробелами список директорий, где ведётся поиск простых текстовых файлов
            для редактирования под \Envar{ROOT}.
            Смотри описание \Opt{any\_root\_textbuild\_files}.\\
            Значение по умолчанию: \Arg{lib} \Arg{include}\\
            Инициализирует переменную \Envar{root\_TRACKED\_DIRS}.

    \end{description}

\section{Смотри также}
    \Cmd{any}{1}, \Cmd{any-do}{1}, \Cmd{rdd}{1}, \Cmd{datardd}{1}, \Cmd{dumprdd}{1}, \Cmd{lsrdd}{1},
    \Cmd{any-api}{7}, \Cmd{any-build}{7}

%@% IF !embed %@%
\section{Авторы}
    Random Crew\\
    \URL{https://opendistro.org/any}
%@% END-IF %@%

\end{Name}

\LatexManEnd
\end{document}
